馬刺名教練帕波維奇力挺NBA總裁 遭中國網民咒：早日與亡妻相聚

馬刺名教練帕波維奇（Gregg Popovich）受訪時力挺NBA總裁席爾瓦（Adam Silver）的「言論自由」說。沒想到竟有大量中國網民留言，詛咒帕波維奇早日與他的亡妻聚。（路透）

2019-10-09 17:39
〔即時新聞／綜合報導〕火箭隊總管莫雷（Daryl Morey）發推特挺香港反送中，導致中國官、民對NBA強烈不滿。對此，馬刺名教練帕波維奇（Gregg Popovich）受訪時力挺NBA總裁席爾瓦（Adam Silver）的「言論自由」說。沒想到竟有大量中國在網路上留言「祝帕波維奇早日與他的妻子相聚」，而帕波維奇的愛妻已於去年4月過世。

虎撲網民的缺德留言。（擷取自虎撲）

火箭總管莫雷日前在推特上發文挺港，席爾瓦多次表態支持莫雷擁有言論自由，引發中國官媒、藝人和民眾強烈反撲，宣布停止轉播賽事、嗆聲抵制，但席爾瓦無懼壓力，堅拒對此致歉。對此，帕波維奇受訪時力挺席爾瓦，表示席爾瓦當年處理前快艇老闆的種族歧視言論時處理得當，也現身過同志遊行，力挺LGBT族群，「席爾瓦是一名非常開明的領導者」。

沒想到，帕波維奇受訪言論被轉載至中國體育官媒《虎撲》後，竟有大量中國網民在底下留言「祝他早日與妻子相聚」、「祝他和兒子與妻子一家三口團聚」、「我直接祝他全家與妻子相聚」、「一家人就該整整齊齊」；有其他網友看不下去，表示禍及家人的言論太過分；也遭反嗆「已經相當收斂了」、「裝聖母？」、「攻擊的好」、「一點都不過分」。

帕波維奇結褵40載的愛妻艾倫（Erin Popovich），去年4月19日因病過世，享壽67歲。帕波維奇和艾倫育有2子，他們還擁有兩名孫子。

搞我波波
我屌你老母你班支那狗講啲野盡顯你地嘅質素

Coach Pop

支那狗真心唔識死 popovich絕對係依家成個nba最德高望重嘅人 咁都夠膽講出口 絕對會喺美國再升温

推到俾NBA睇到

美國人集資係NBA開幕之夜派"Stand With Hong Kong" T-Shirt俾在場觀眾 搞到到時班大陸人連cap圖都cap唔到

連豬話你地連Retweet咁簡單都唔做 點光復香港呀
呢個係Fundraising Organizer嘅Twitter 大家一齊去Retweet + say thank you to 咁多位 sirs and madams

已經捐唔到

係,cls,波波都搞

文宣師進場吧

黎啦 繼續激美國人

做硬今季nba助攻王
未開咧班小粉紅已經搶疆到咁

多謝大陸5毛助攻！手足同我入去煽風點火！

嗱嗱臨去twitter Reddit翻譯下佢哋啲嘢跟住去煽風點火先

想咒人但係就英文都唔撚識打
支那人真係

唉屌班生蕃係都要出醜
波波年紀大, 唔好為呢件事唔開心呀

推比卡哇伊睇啦
兩個咁好感情
分分鐘連佢都出聲

坐左幾耐
佢兩個感情好

一定要好好翻譯

CLS 咁講野都得

翻譯貼返上reddit 同twitter

支那繼續挑釁美國
睇黎距離中美大戰不遠了
各位連登仔 準備好帶路未

其實要推一推班支那人，上twitter 用英文講

屌冇睇呢啲好耐
乜而家又嘈左啦咩
記得之前喺馬刺嗰陣佢哋好friend 㗎

下下攻擊呢啲嘢，呢班正生蕃來